[年輕]毒自環島十五日[重post]

小弟今個暑假一時衝動去咗環島
因為係即興，所以路線、單車、服裝、機票嗰啲都係1個星期內搞掂
想寫返篇遊記記錄年輕嘅衝動

衝動之下就快快手買咗機票
跟住就book單車，本來想係捷安特租環島車
但係由於捷安特要提早2個星期詢問
所以book唔到
上網搵完一輪再問咗朋友意見，最尾係單車教室到租咗環島車

跟手就開始plan路線
一開始係用Strava嚟plan

結果去到大部分時間都係用google map
不過大致上都係跟返呢條路線
由關渡出發，順時針環島

裝備上面，我都係跟返一啲前輩嘅清單嚟執
必備嘅單車衫、褲
單車安全帽、面罩
太陽眼鏡、水壺
叉電器、太陽油
再加埋啲零零雜雜嘅底衫褲鞋襪
另外仲有部即棄相機

因為我無踩開單車，平日最多就係打下籃球，游下水
所以預十五日畀自己慢慢踩

將所有裝備塞晒落個背囊度，準備出發!
Day 0.
因為係接近夜晚嘅機，飛到台灣已經差唔多7點
即刻約咗2個台灣朋友食餐飯
食飯途中佢哋都同我講咗好多要注意嘅事
例如台灣行車要靠右、特別係單車同電單車要靠最右
想轉彎好多時要兩段式左轉
總之就係︰跟住電單車行就實無死!

食飽飲醉都就嚟11點
急急腳搭捷運去關渡站
今晚住係關渡站附近一間airbnb
帶著既興奮又期待嘅心情 聽朝8點去拎車!

Day 1.
朝早6點幾就起身 實在太興奮
見仲有時間，緊係要體驗下台灣文化之一——早餐店
台灣早餐種類相當豐富，由中式嘅油炸鬼到西式嘅漢堡，連小籠包都有
特別係跟住要開始環島，早餐就更加重要

8點我準時去到單車教室取車點
拎車嗰陣老闆會教埋你換內胎，裝同拆馬鞍袋
講到我呢個單車新手都學識先畀我出車

呢架就係跟住落嚟會陪我十五日嘅戰車
第一次用即棄相機即刻炒車

將行李放晒落馬鞍袋就正式出發
第一站——富貴角燈塔
由關渡踩過去大約27公里，但係因為盪失路兜嚟兜去
最後都成功到達目的地

打完卡就繼續出發，下一站係位於瑞芳嘅民宿
可能因為啱啱開始嘅原因，呢段路我覺得係最辛苦嘅一段路
過程中不停上落斜坡，加上大太陽，所以要係咁停低休息
一個人踩嘅好處就係可以量力而為，想停低休息就即刻可以停

經過無限個上落斜，終於係天黑前到瑞芳嘅民宿
check in完馬上沖涼、洗衫，再衝去買胡椒餅

順便行下附近嘅小食店

食飽返到民宿大約7點
見時間仲早，上網check完又見到仲有一班上去十分嘅火車
就咁拎左部電話同銀包就去買火車飛

雖然夜晚係十分嘅鋪頭得返天燈鋪仲開緊，不過都幾熱鬧，仲有幾多外國遊客留係到放天燈

睇完人地放天燈、打完卡，趕住上尾班落瑞芳嘅火車
Day 1到此結束
大約踩咗83公里

Day 2.
朝早7點幾起身先去附近嘅永和豆漿大王食早餐
因為嗰陣無諗住寫遊記
所以好多嘢都無影到相

今日嘅第一站會先去台灣最東邊嘅燈塔——三貂角燈塔
途中經過一個叫蝙蝠洞嘅地方
所以呢一日係馬路上間唔中都會見到蝙蝠嘅屍體
沿路有幾個車友同我揮手，又有位叔叔係入隧道前提我開返尾燈
動力又返晒嚟 不過頭幾日連低波高波都唔識，所以好快就見唔到佢地嘅車尾燈

要去到三貂角燈塔
就要先踩一公里斜坡上山
而且有好多墳墓係附近

辛辛苦苦踩到上三貂角燈塔

結果裝修緊，入唔到去，只可以係附近影吓相
由於呢座燈塔係山上，又近海，所以個海景真係無得彈

20分鐘上山嘅路程 落山只要5分鐘
跟住就要趕係天黑前去到噚晚book落係宜蘭市嘅青年旅舍
沿住條海岸線踩 一路風景都好好
踩到去大溪漁港附近
隨便搵咗間餐廳就開飯

lunch係滷肉飯配柯仔湯
食飽就繼續踩

成功係天黑前趕到青年旅舍
check in完都係第一時間 沖涼洗衫
跟住落去食飯
今日住係宜蘭市東門夜市附近
位於天橋底嘅夜市都幾有特色

食完晚飯去附近嘅幾米公園行咗陣就返旅舍

今日由瑞芳到宜蘭，大約83公里

Day 3.
今日7點幾就直接開始踩
經過7仔嗰陣順便食早餐同補充物資
我覺得台灣7仔有茶葉蛋真係恩賜嚟
所以日日都買定2粒補充能量

今日嘅目標係挑戰台灣最著名嘅公路——蘇花公路
呢條公路以隧道多、大車多、路況惡劣同斜坡著名

沿住google map踩本來都無乜問題

但呢個時候就發生咗個意外
大家如果用google map做導航的話
通常都係用汽車嘅路線
再打開避開高速公路同避開收費站嘅功能
但因為係汽車嘅路線
係接近蘇澳鎮嘅時候google map就導航咗條路線上天橋
而呢條天橋單車係唔可以使用
雖然天橋上嘅風景好靚

但係我沿住天橋踩咗3公里左右，去到隧道口嘅時候
我就畀警察截停
嗰下真係好驚
不過警察好有耐性同我解釋，又護送我踩返落天橋

同嗰位警察傾完 先知道佢上年都環完島
佢就建議我踩返去蘇澳新火車站搭火車
跳過蘇花公路 因為路況真係唔好 難度太高
我考慮到時間、體力同路況
都決定聽警察嘅意見 直接搭火車到新城火車站再繼續踩
呢個亦都係個遺憾 不過有遺憾先會有下一次再嚟過嘅原因

不過可以放單車嘅火車要一個鐘後先有
於是等火車嘅過程就搵今晚落腳嘅地方
最後決定今晚住係國立東華大學附近
係蘇澳新火車站見到一位係新城火車站搭過嚟嘅車友
佢話佢今日就踩返去台北，用6日時間環島

搭火車去到新城火車站就繼續踩
沿路都無咩特別
值得一讚嘅就係台灣有規劃環島路線
係馬路上間唔中都會見到印有環島路線嘅符號
如果唔想計劃路線可以跟住環島路線嚟踩
同埋會有機慢車專用車道
踩單車嘅時候就唔洗同私家車爭路

踩到國立東華大學附近已經就快天黑
聽民宿主人講附近無嘢好食 要去就快啲去志學站嘅夜市食

今日由宜蘭市到蘇澳 再由新城到國立東華大學 大約踩咗60公里

Day 4.
今日勁早6點就起咗身
因為book咗間旅館喺台東市
朝早照舊踩去全家買三文治當早餐
再補充下物資︰水 朱古力 茶葉蛋
然後就啟程踩返轉頭，過橋後沿著海岸線踩

由花蓮去台東呢一段海岸線嘅風景真係好靚
好難用言語去形容
大家可以睇下啲相

最記得中間要上山
但係開始上山嘅時間已經無晒水
頂住熱辣辣嘅太陽一路上斜
真係差唔多中暑
好彩上到山有間便利店
馬上停好架單車狗衝去買雪條同野飲
落山係最開心嘅時間，沿路見到好多架旅遊車
不過因為嗰段時間逆風 所以落山都係時速30幾公里

落完山瘋狂踩
踩到石梯漁港就停一停低
食個炒飯 嗌咗碗柯仔湯 順便再買啲水

抖夠就繼續上路
突然見到前面有條好大嘅柱 附近仲有好多人
停一停低睇下咩地方

原來係北回歸線 又炒咗張相
手機補返張

附近嘅人大部分都係強國人
見到架單車就開始問問題
好似動物園啲動物咁被人圍觀

幾經辛苦走得到
又重新上路
其實見到google map仲有90幾公里先到目的地
真係有啲力不從心 好想放棄嘅感覺
不過條路自己揀 路線自己Plan 幾大都頂硬上

單純見到座山幾好睇就影低咗

踩到5點幾又開始肚餓
呢個時候見到加油站前面有間香腸攤
忍唔住買咗3條
見住老闆娘一路燒一路同老闆嘈交
附近啲食客坐埋一枱燒嘢食飲啤酒吹水
都幾寫意下

不過唔係欣賞嘅時候 天就快黑
踩夜車我無經驗，加上唔熟路 唯有再次起程
台灣嘅黃昏靚到好似PS咁
紫中帶粉 月亮同太陽同時出現係海平面上 再加上飛鳥飛過
我見到有位私家車司機直頭停咗架車 拎咗部單反出嚟影相
可惜見到呢個黃昏景象嘅時候已經6點幾
趕時間加上錯過咗最好嘅影相地點
所以無機會影低

踩到接近7點
睇一睇google map 仲有20幾公里
天已經開始黑
衝啊

好彩跟住落嚟嘅路都係落斜 唔需要用太多力
唔係我諗真係10點先去到台東
一路狂踩到富岡
中華大橋就係眼前
過埋條橋就係台東市
終於係8點半左右 成功到達預約嘅旅館
照舊沖涼洗衫先
跟住就落街搵嘢食
今日踩嘅路係旅程開始最多嘅一日
所以就獎勵自己 一個人去打邊爐

Day 4到此結束
大約踩左167公里

經過day 4我發現台灣常見嘅檳榔攤仲方便過便利店
一嚟檳榔攤基本上沿住公路行就一定有
係偏僻啲無便利店嘅地方都有
二嚟檳榔攤唔止賣檳榔 仲有水 嘢飲 有啲檳榔攤甚至仲有小食賣
同埋檳榔攤嘅店主通常都好熱情
會主動同你傾計 又會關心下你

Day 5.
提到台東一定要講鹿野高台熱氣球嘉年華

大家可以睇吓啲圖 真係好靚
不過缺點就係要好早起身
朝早嗰場要凌晨4點左右去搭接駁巴士
原諒我經過琴日160公里 真係起唔到身

我訓醒嘅時候已經係7點幾
惟有繼續上路
又留返個遺憾畀自己下次再黎

今日本來諗住踩到港仔就算
但係到港仔嘅時候又感覺仲有力
所以最後踩到去佳樂水

美好嘅一日就用上斜黎開始
睇返google map先見到今日要經過幾座山
於是就開始不停上斜

經過一條維修緊嘅天橋
因為維修而轉單線行車
路邊整路嘅工人會好熱情咁同你講加油
又問你飲唔飲水

難得嘅平路

落完個斜坡 突然見到公路兩邊都停滿咗車
仲有好多人行緊上一條小路
睇一睇地圖
原來到咗有最美車站之稱嘅多良車站

路邊有位警察勸緊啲人唔好上去
因為多良車站依家已經棄用
變咗觀光用途
雖然話都會有列車經過
但車站附近係原住民部落嘅範圍
擔心原住民會攻擊遊客 所以建議啲人唔好上去
好似好恐怖咁
不過實在太多遊客
只要唔行到去人地屋企都無咩問題
仲會有啲原住民係車站門口賣黑豬肉香腸添
都係因為太多遊客 特別係強國遊客
有火車經過嘅時候就見到好多人爬上欄杆
逼唔到過去影相

影完相睇一睇火車經過就繼續

望唔到盡頭嘅山路

經過港仔嘅時候大約係下午3點幾
見仲有時間 又覺得自己有體力
停低食飯嘅同時book咗佳樂水嘅民宿
後尾睇一睇google map先見到又要翻過幾座山
反正都book咗民宿 頂硬上

影埋依張相就專心踩
上山嘅時候仲有位落緊斜嘅師兄見我踩得好吃力
笑住同我講：“上坡還有很長喔，加油 ”
嗰吓真係
因為開始天黑 擔心踩唔到去佳樂水
台灣近黃昏嘅時候會有好多蟲係到飛
但係我得一副防風眼鏡
戴咗略爲黑 會睇唔清條路
唔戴啲蟲會不停撞你塊臉甚至眼

沿路踩先知原來山上都有好多人住
仲會問你係唔係住宿
早知就住山上

到滿州已經接近6點
係附近搵咗間餐廳就食野
老闆娘同我講佳樂水好快就到 平時佢間唔中都會踩過去衝浪

食完野天已經黑
我單車嘅車頭燈又壞咗
唯有開住iphone燈照住地下
勉強都仲踩到

接近佳樂水嗰陣
前面突然見到好多人
仲有個類似導遊嘅人拎手電筒介紹緊附近嘅生態
因為近南部係夏季嘅時候經常會有陸蟹落返海產卵
於是好多生態團會帶人參觀

去到民宿照例洗衫沖涼
Day 5.大約踩咗137公里

Day 6
行程中預咗兩日時間係墾丁玩吓水上活動
所以今日嘅目標只係踩到墾丁，大約20公里
開始環島後第一次訓到11點後先起身

不過一開始就已經炒車
由民宿去公路要落條接近45度嘅斜坡
落斜嗰陣唔知點解架單車失平衡，我就仆咗街
Check返原來係單車嘅前輪爆咗胎
估唔到真係要用到一開始學到換胎嘅技巧
係太陽下晒住換完胎
正式開始輕輕鬆鬆20公里

由風吹沙望返去佳樂水
中間都要經過急上坡
不過已經可以輕鬆應對

黎到鵝鑾鼻燈塔
呢座係台灣最南邊嘅燈塔
亦都係四座燈塔中最靚嘅一座
佢附近直頭起咗個公園
因為咁，所以呢座燈塔係要收入場費嘅
都值得黎睇一睇

台灣最南端嘅標示
落車後需要步行一公里先會到
不過人都係一樣多
我拎住部即棄相機等咗半粒鐘都仲係咁多人
所以是但影完就算

影完到青年旅舍放低單車同行李
又係時候沖涼洗衫

搞完一輪都接近夜晚

墾丁大街嘅夜市
要小心啲無標明價錢嘅檔口
野食都唔錯

食飽行多陣就返青年旅舍訓教
聽日一早去潛水

Day 7
晨早係青年旅舍食早餐

色香味都唔錯

跟住就係等潛水店老闆黎接我
但係因為青年旅舍同潛水店溝通不良
所以係我等咗一排，自己Line潛水店先知青年旅舍淨係話我今日會黎
無講到幾點
不過老闆都好快手就揸咗架車黎接我

第一次潛水
我去嘅時候無客人
所以係一對一咁教
同埋水況唔錯
睇得好清
係一個好神奇嘅體驗
有機會想考番個潛水牌

潛完水老闆就車我返青年旅舍
仲有好多時間，所以就去咗按摩
話就話按摩，其實係拔罐
亦都係我第一次拔罐
都幾舒服下

拔完坐底休息嘅時候就搵下跟住有咩好玩
見到有間纜繩滑水場
不過有段距離，踩單車去有啲遠，又唔想租電動車
正睇緊有無巴士(客運)會經嘅時候
有架的士停低問我係咪去高雄
我話我去車城
個司機見順路就叫我上車
車上仲有對香港情侶坐後面傾計
跟住就不停係墾丁大街兜嚟兜去
想搵多幾個人拼車
大約三個字先夠人開車

去到纜繩滑水場先知原來要book
不過誤打誤撞個老闆，亦都係教練今日係台北返黎
等多陣就會到
老闆娘仲好好人請我飲可樂

本來打算體驗下算
但玩落就唔捨得走
所以就買咗一日票
由唔識玩變到識上水，識轉向，識轉彎
老闆娘仲不停請我飲野

玩到咁上下我想去玩埋實彈射擊，因為都係車城附近
老闆娘聽到就話
我識射擊場嘅人，有優惠之餘仲可以車埋我過去
台灣人真係好熱心
我就好厚臉皮咁上咗佢車
老闆娘仲沿路同我介紹附近景點

實彈射擊其實係用散彈槍打飛靶
後座力真係好大

玩完一輪老闆娘聽到我話我住墾丁大街嘅青年旅舍
就話可以車埋我返去 因為我係客人
CLS 今時今日咁嘅服務態度
搞到我都唔好意思
臨走都畀多一百台幣當多謝佢
結果佢死都唔肯
反而送埋自己種嘅蝶豆花話畀我沖黎飲

今日玩咗幾樣水上活動都夠，所以返青年旅舍沖涼洗衫
再到夜市食飯就結束今日

Day 8.
係墾丁抖夠又係時候上路
早餐都係同琴日一樣係青年旅舍食

今日目標係踩去高雄搵個朋友先
再係高雄市搵間旅舍住

出發!

原本諗住東部全程都逆風踩
轉個方向應該會順風啦
點知都係逆風
啲風仲要吹得勁咗

因為台灣西部沿岸平地比較多
所以農地同城市都會比東部多

經過恆春先醒起仲有卡丁車可以玩
唯有下次再黎
因為太陽太曬
基本上踩十公里就停低飲一飲水
唔係真係會中暑

途中見到間好大嘅廟
順路同好奇下就踩過去睇睇

都係祈求一路平安
跟住就繼續出發

去到成功附近
就停低抖下同埋食飯
今日食嘅係牛肉麵
可惜無影低

抖夠食飽又繼續
一路上見到好多廣告牌都係講緊甕仔雞
心思思想食但係返到香港都係無食到

順利去到高雄附近見到個朋友
佢送咗啲自己公司嘅產品畀我
多謝你
臨走嘅時候佢推介我去食瑞豐夜市嘅天使雞排
於是就決定今日住瑞豐夜市附近

台灣嘅特色 電單車海
跟住好多好多電單車一齊去到臨時搵嘅旅舍
已經接近6點
Check in 完第一時間沖涼洗衫

唔知係咪因為櫃檯見我一支公
係我床頭櫃放咗張咁嘅牌仔
彩虹頻道係台灣嘅A片台
衰鬼又幾正 日本美國都有

洗完衫就去瑞豐夜市食天使雞排

瑞豐夜市都幾特別
因為佢係類似四四方方一個區域咁
唔係一條街
嘢食遊戲都可以搵到
人亦都特別多
好似返咗旺角咁

個朋友無推介錯
天使雞排又大又厚又多汁
依家諗返都想食
再係夜市食多幾樣嘢就返旅舍休息

Day 8計埋踩去搵朋友
大約踩咗125公里

Day 9.

今日目標踩到台南就得
係咁多日中算近
大約四十幾公里
所以又一次訓到11點先起身
起身係旅舍食個早餐就出發

今日陰天 不太妙

諗住趁陰天快啲踩到台南
結果一開始踩就落大雨
睇完Google map 見到跟住係直路
就索性收起部電話費事淋濕
所以今日啲圖比較少

落雨踩加逆風
成身濕曬
要不停擦防風眼鏡上嘅水
加上對鞋接住晒啲水
浪下浪下咁

係好多房屋中間有塊田種緊嘢
覺得幾有趣就停低影相

今日午餐食麻辣大腸麵線
無影低 係網上搵咗張類似嘅圖

都唔錯 順便再飲古草味紅茶冰
其實即係紅茶加碎冰
老闆娘見我環島
就用我嗰支水樽裝滿晒紅茶冰
淨係收咗二十蚊台幣

去到台南嘅民宿差唔多5點
又係每日必做嘅沖涼洗衫

附近有個武聖夜市逢星期三同六先開
咁啱我嗰日係星期三

今晚晚餐有著落

Day 9大約踩咗47公里

Day 10-上

今日嘅目標先去國聖燈塔，再到朴子市
之所以咁樣plan主要係想去故宮南院亞洲藝術文化博物館到睇吓

唔講咁多出發
由台南市去國聖燈塔會經過黑面琵鷺生態保護區
所以有啲類似觀景塔嘅地方畀人上去望吓

沿路又會見到好多魚塘

對於我呢啲喺香港長大嘅人
魚塘比較少見同新鮮

加上呢啲池塘都會有黑面琵鷺
所以我就不停停低影相

不過你地可能睇唔到白色一點個啲就係

踩入去國聖燈塔嘅路更似鄉間小路

因為比較偏僻
所以少人又少車
沿路仲有啲微風吹住
真係幾舒服吓

唔經唔覺就到咗國聖燈塔
國聖燈塔係台灣最西邊嘅燈塔
亦都係我行程中最後一座燈塔
同其他燈塔相當唔同
為咗保育黑面琵鷺
國聖燈塔只係保留最原始嘅建築物

係Google map上面睇
國聖燈塔係有路可以入去
但實際去到先知
燈塔附近都係沙
直頭係沙漠
唯有抬起部單車 慢慢行過去燈塔到
影完相出去嘅路都係無咩人同車
所以就影咗張想影好耐嘅相

跟住就往朴子市方向出發

Day 10-下
離開國聖燈塔嘅時候差唔多12點
係時候食Lunch
所以一路踩就一路睇吓有咩好食
結果唔知係咪偏僻過頭
踩極都無餐廳

幾經辛苦搵到間餐廳即刻停低食飯
今日食炒飯加肉丸湯
台灣嘅炒飯同香港唔一樣
個名就咁叫炒飯
正因為咁 間間對炒飯嘅做法都唔一樣
好唔好食咁睇你好唔好彩啦

食飽就跟住上路
結果跟住Google map踩咗一陣見到有條必經嘅橋因為維修無得行
迫於無奈之下唯有轉第二條路線
點知呢個亦都係惡夢嘅開始
改咗路線後Google map 指嘅路大部分都係水防道路
保養無公路咁好
所以就爆咗胎
Check清楚晒無任何尖銳物品先換胎
呢條已經係最後一條備胎
諗住趁換好胎快啲踩返出公路
結果換完踩咗幾公里就又爆
附近無任何單車店
最近都要行超過十公里
有咩計 頂硬上

結果我推住架單車行咗五公里先出返主要公路
開始見返啲屋 唔再係田
呢個時候我嘅水一早飲完
真係曬到暈暈地 差啲就中暑
突然間有架電單車停係我隔離
有個阿叔用台語開我架單車做咩
仲遞咗支水畀我
同佢講返爆咗胎又無晒備胎
佢就指住前面 話有間車店係前面 應該可以幫我補胎
馬上多謝佢再狗衝去間車店
車店老闆見到我副慘狀
即刻停低手上嘅工作幫我補胎
補完仲話唔收我錢
但係用咗佢咁多時間我都唔好意思
夾硬塞咗一百台幣畀佢

用補完嘅胎踩到去朴子市一間單車店
拎爆咗嘅胎畀個老闆睇
佢就拎咗兩條備胎畀我
呢個時候已經就快天黑
快快手踩埋去係嘉義縣議會附近嘅旅舍

又係每日必做沖涼洗衫
旅舍附近有個夜市叫彩虹夜市
每逢星期二同四先開
咁啱今日係星期四
晚餐又有著落
不過呢個夜市規模唔大
一兩個字就可以行完
無影到相 上網搵到張

夜市附近好多枱櫈 更似香港嘅大排檔
食飽飲醉返旅舍睇電視抖抖

正當我攤落床一陣
張床同啲枱櫈突然搖咗幾吓
一開始仲以為間房唔乾淨
直到手機彈咗則信息

竟然係地震
今晚就係人生中第一個地震後渡過

唔好意思啊 因為今日晏就後爆胎同趕路 無機會都無心情影相
所以比較少相
Day 10大約踩咗90公里

Day 11.
今日本來plan好要去亞洲藝術文化博物館睇吓
準備踩去附近一間早餐店食早餐先
一摸條胎發現又爆咗
好睇琴日買咗兩條胎備用
搞完一輪踩去早餐店食早餐
食完就正式出發

結果踩到去博物館一摸條胎發現又爆胎
參觀嘅好心情就無晒
參觀完出嚟又摸胎
今次檢查到好清楚無任何尖銳嘅嘢
抱住 無理由再爆胎嘅諗法再次上路
一路踩一路疑神疑鬼驚爆胎

是福不是禍 是禍躲不過
踩咗5公里左右feel到又爆胎
最近嘅單車店一係返轉頭去琴日嘅朴子市(大約15公里)
一係向前推住架單車到北港(大約7公里)
我就決定向前
今次有充足水分 唔洗再脫水
死死氣推咗幾公里
突然有位騎電單車嘅姨姨停係我隔離用台語問我
咩事呀 洗唔洗幫手
我好尷尬咁用國語同佢解釋一輪
佢就話
附近有個伯伯應該可以幫到手
你跟係我後面啦
於是我就推住架單車跟佢行
姨姨每騎一段路就停低睇我跟唔跟得上
行咗大約10分鐘
到咗一間村屋嘅門口
有個伯伯整緊一架生晒鏽嘅單車
姨姨就同佢講完一輪 用國語同我講
伯伯會幫你補返條胎 坐低等陣啦
跟住姨姨就走咗

等咗5分鐘左右伯伯就用台語問我邊度人
我就國語答佢香港人黎環島
佢聽到就話我好勁 一個人夠膽環島
跟住就開始幫我補胎
補補下伯伯就話
呢條胎頂唔到好耐 畀多條新嘅你頂住
拒絕咗幾次都唔得
夾硬畀咗條胎我 多謝你伯伯

呢個時候位姨姨再返到黎
拎咗袋嘢塞畀我 用國語講
這是我們這裡的特產肉粽 你拿著肚子餓可以吃
真係好感動
同姨姨傾咗陣計先知原來佢最細嘅仔同我差唔多年紀
同我又似樣 所以想幫下手
伯伯補完胎我就鞠躬多謝佢地
跟住就往台中出發

其實我唔太鍾意踩城市嘅路
因為城市嘅路比鄉間嘅路複雜
有時跟住google map踩
踩到路口先見到機慢車禁行嘅標誌
跟住又要搵過啲路

今日目的地係踩到台中市逢甲夜市附近
中途就有幾次係咁嘅情況
不過城市都有城市嘅好
例如今日係燈口等緊轉綠燈
隔離架車調低咗車窗
係位叔叔同佢一家
叔叔就問 一個人環島喔?
係啊 香港黎嫁
猴塞雷啊
搞到我都唔知畀咩反應好
仲有個小朋友係後座同我講加油哥哥
多謝你地

搵到路去民宿已經5點幾
一樣沖涼洗衫先
再去逢甲夜市覓食

諗住夠光影 點知炒咗車

手機影夠光
食飽就返去訓教
Day 11大約踩咗110公里

Day 12.
行程接近完結
琴日係旅館訂咗今日嘅目標係新竹市
而今日嘅行程都會比較辛苦
因為大部分時間都係上斜

同東部相比無咗一望無際嘅海景
但係山景都別有一番風味
今日路線會經過三義 八股
當地木雕比較出名
所以沿路見到好多雕刻鋪

今日比較特別嘅係有一段路會經過鐵軌上空
個景特別靚
而呢段路又無空間停低
所以我唯有係經過嘅時候
慢慢踩 再單手拎部相機出嚟
但始終都係影唔切
所以張相左手邊先會係鐵絲網
其實都幾危險

有一段路偏僻到連車都無咩點見到
所以係時候影張環島一定要影嘅相

再落山就到新竹市
今日由台中到新竹
Day 12 大約踩咗97公里

Day 13-15會連埋
其實Day 13就已經可以踩完
但係機票訂咗兩日後，所以就慢慢踩
難得訓到11點幾要check out先起身
Day 13都無影到相
因為主要都係山路
由新竹到桃園同Day12嘅景色差唔多
所以連相機 手機都無影到相 Sorry
係桃園嘅民宿放低咗行李沖埋涼
再係附近搵咗間自助洗衣鋪
就行咗去桃園觀光夜市搵食
Day 13由新竹到桃園
大約踩咗47公里

Day 14.
Day 14嘅行程就更加短
已經好接近台北
我上網睇咗陣路線
決定嘗試一下從來冇做過嘅嘢──帶住單車搭船
所以就由桃園踩單車去到八里
都係11點幾check out 踩咗兩個幾三個鐘到八里
慢慢踩慢慢睇風景
去到八里渡船碼頭
要注意嘅係除咗本身嘅船飛，仲要幫單車買船飛
推住架單車去搭船
我一開始直接經過咗check飛個個人
佢大嗌我我先知係佢check飛
畀佢check完佢會幫你手搬埋架單車上船固定

相機影落係咁 可能唔係咁清楚

都幾特別

渡船會經過淡水河
去到淡水啱啱好夠時間check in
Check in 完青年旅舍主人見到我聽日生日
送咗張卡片仔畀我

趁仲有時間 我走咗去淡水老街行
買咗啲手信

就係呢兩塊木製品
右邊個塊係完全環島嘅日期
左邊就係路線
沿途行下行下 又行返去淡水渡船碼頭

已經係接近黃昏
咁就睇埋日落先啦

呢架就係晏晝我搭嘅船

用手機影嘅日落 真係好靚 原諒我詞窮
踩到今日其實淨低嘅路程就係去返關渡還車
諗返起我第一日同樣經過淡水
離遠仲見到Day 1蕩失路兜咗兩次嘅關渡大橋
跌跌撞撞就快抽筋嘅感覺
呢個黃昏係對我今次旅程嘅完美落幕
Day 14.由桃園到淡水 大約踩咗28公里

Day 15.
旅程結束
由淡水慢慢踩去關渡
但踩得再慢都有到關渡嘅一刻
好記得去到還車
個老闆驚訝個樣
佢Day1同我講
有見過香港人黎租車 踩咗兩日
因為曬傷而返返嚟
我雖然無曬傷 不過都變咗黑炭
呢次旅程見到風景固然多
但最主要係認識到自己
原來真係做到

最尾搭捷運返到台北車站 就去搭飛機

一個人
一架單車
一千一百二十公里
十五日
青春嘅旅途完結
雖然已經係18年
多謝大家支持
令到呢個遊記無爛尾

最後願香港人可以堅持 捱過疫情
光復香港 時代革命

碌到day14先至見到架車

台北出發順時針 一黎就打大佬
睇清楚原來skip左個大佬

想打大佬但走錯路 趕行程所以就skip咗
留個遺憾 下一次一定會打埋佢

台東海邊真係靚到無嘢好講

我同幾條友一齊踩十幾日，係最後一日返到台北先爆兩次胎